我們是「極少數」 - 曾志豪

節錄

我們是「極少數」 - 曾志豪

去年自由之夏，香港戰火連天，但仍有喘息的空間，便是「非街頭」。警察和建制派最愛說，「你唔喺嗰度出現就無事」、「上番行人路」，只要你安坐家中、呆在行人路便無事。

就像今天港版國安法也這樣推銷，「只是針對極少數人」、「廣大市民不受影響」。

我要提醒大家，魔鬼在「定義」中，甚麼是「少數人」？甚麼才是「廣大市民」？愛國報章動不動便刊登「全港市民支持×××」，請問你幾時以「全港市民」身份發過言、表過態？那我們算不算「廣大市民」、「全港市民」？於是你知道，所謂不受影響的「廣大市民」，不一定有你份。

那甚麼是「極少數」？毛澤東當年發起「反右運動」，以極主觀不科。。。。。九十是好人（即是廣大市民），只有百分之十（即是極少數）是右派，一計出來就是50萬左右的知識份子劃為右派。

和今天港版國安法的說法是一模一樣，所以大家也能計算，「極少數」。。。。。一的話，等於7倍的大抓捕！這個「極少數」還算是「極少數」？

如果你說，不可能有百分之一，可能只是千分之一，萬分之一，那為了這萬分之一的可能，而立一條足以摧毀人心的「港版國安法」，值得嗎？

在這種共產黨慣用語言「極少數」、「廣大市民」操弄下，香港人反而發覺無路可退。上番行人路都不安全，留在家中也可以因為上網海外聯署被捕，逛商場買抗爭童裝也算是支持港獨吧？在學校拍照、參加陸運會唱國歌，可能也要被警察拘捕。

廣大市民都知道，自己其實就是「極少數」。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

捉左極少數咪冇人搞集會同聯署
廣大市民唔會再夠膽嘴巴講或者行出黎表達不滿
呢D叫殺一警百